“即使表面温度很低，”Ojha说，“因为这些产生热量的元素无疑存在于任何岩质行星上，它会产生足够的热量来产生融化，你可能会有一个很深的生物圈。” 古火星上最适合生命生存的地方是在地表以下|Kate Baggaley | 2020年12月3日|大众科学 
 2020年对很多事情来说都不太好，但对金枪鱼融化来说非常非常好。 无鱼鱼的新浪潮来了Rowan Jacobsen | 2020年11月24日|外部在线 
 人类活动改变气候的速度是自然力量的170倍，带来了极端天气、海洋变暖、冰融化和海平面上升。 别担心，地球注定要完蛋了凯蒂·麦克莱恩2020年10月21日，麻省理工科技评论 
 当你已经落后三年级的时候，18个月的夏季融化几乎是不可能回来的。 《远程学习留下的学生|》作者:Alec MacGillis | 2020年9月28日| 
 当没有足够的冰将太阳光反射回太空时，热量就会被海洋吸收，进一步加速冰的融化，同时改变洋流，削弱高速气流，改变风的模式。 “气候危机正在我们眼前展开。” 北极海冰已经缩小到几乎历史性的水平 
 当豆子冷却和干燥的时候，在煎锅里用中火融化黄油。 制作卡拉·霍尔的脆葱青豆砂锅|卡拉·霍尔| 2014年12月27日|每日野兽 
 向碗中加入巧克力和黄油，使其融化，搅拌均匀。 圣诞大餐:朗姆酒球2014年12月25日 
 这些即使是最坚硬的共和党人的心也会融化的照片摄于11月底。 汤姆·赛克斯2014年12月15日|每日野兽 
 甜点是一片入口即化的蜜糖蛋挞配上一团完美的凝固奶油。 加入Mile High (Dining) Club |Allison McNearney | 2014年9月26日| 
 将黄油和棉花糖在汤锅中融化，然后加入膨化米粥。 史诗大餐帝国的肉类怪物:从培根蜘蛛到朱粉船|哈利·莫伦斯坦| 2014年7月26日|每日野兽 
 从上述混合物中，尽管他们尝试了几次，但不可能熔合或熔化上述矿石。菲律宾群岛，1493-1898，卷XX, 1621-1624 |各种 
 但愿你使天裂开而降。大山在你面前也要消化。 《圣经》，Douay-Rheims版本| 
 在这样的地方我感到无拘无束; 一个人本性的刚性开始融化和流动。 三个约翰·沉默的故事|阿尔杰农·布莱克伍德 
 在他的晚年，他一定经常希望他“太过坚实的肉体会融化”，因为它已经成为一个沉重的负担。 英格兰、苏格兰和爱尔兰五十年的铁路生活|约瑟夫·塔特洛 
 杰西感到的愤怒和愤慨在这位女士的道歉和坦率的态度面前开始融化。 舞台上的中央高中女孩|格特鲁德·w·莫里森